# Конструктор MiniSat

## Введение

Возможно, вы только задумываетесь о приобретении конструктора. Возможно, вы пришли в объединение, где вам его предоставляют. Возможно, вы уже счастливый обладатель собственного. В любом случае у вас наверняка множество вопросов. Давайте вместе пройдём пусть от полного непонимания до вашего первого лётного атмосферного аппарата!

Итак, вы впервые видите конструктор. Он содержит в себе концентрат технологий, близких к аэрокосмическим. Какие знания необходимо уже иметь или освоить в процессе работы с конструктором? Первоочередное:

- **Базовые знания по информатике:** основы систем счисления (двоичная и шестнадцатеричная), основные принципы программирования (переменные, массивы, циклы, условия).
- **Базовые знания по физике:** гравитация, динамика (уравнения Ньютона, ускорения, (не)инерциальные системы отсчёта), основные физические величины и их единицы измерения, основы электричества (закон Ома, Джоуля, цепи постоянного тока).

Многие вещи ещё предстоит освоить. Но с чего же начать?

## МЕРЫ ПРЕДОСТОРОЖНОСТИ
Перед использованием конструктора необходимо изучить [данный раздел](Safety.md) во избежания преждевременных повреждений электроники.

---

Далее можно начать изучать теорию. Такой подход хотя и правильный, но часто скучный. Поэтому, чтобы осознать, зачем всё это, давайте реализуем простейший аппарат на базе конструктора.

Краткий план:

0. [Обязательные и рекомендуемые дополнительные приобретения оборудования и материалов](Equipment/Readme.md)
1. [Устанавливаем и настраиваем среду разработки](Common/Lessons/STM32CubeIDESetup.md)
1. [Учимся мигать светодиодом](Common/Lessons/FirstProjectAndLEDBlink.md)
1. [Учимся передавать данные по интерфейсу UART на ПК](Common/Lessons/UART.md)
1. [Учимся передавать данные по радио и принимать их](Common/Lessons/Radio.md)
1. [Учимся работать с датчиками](Common/Lessons/Sensors.md)
1. [Делаем простейший корпус для спутника](Common/Lessons/Mechanics.md)
1. [Делаем простейший парашют](Common/Lessons/Parachute.md)
1. [Принимаем данные и обрабатываем их](Common/Lessons/Parsing.md)

В итоге получается простейший аппарат. В принципе его уже можно запустить на небольшой ракете, с БПЛА или с высокого здания с соблюдением мер безопасности и под присмотром наставников. Либо, чтобы не рисковать электроникой, можно просимулировать полёт в помещении, просто пройдясь с ним на несколько этажей по лестнице вверх и вниз. Этого достаточно для получения первых данных для обработки и построения на их основе графиков.

В дальнейшем необходима уже более подробная проработка проекта:

- Выдвижение и проработка идеи дополнительной миссии;
- Проработка конструкции аппарата;
- Проведение необходимых расчётов;
- Проработка алгоритмов и логики его работы.

## Публичные материалы по конструктору (раздел в разработке)

В ходе работы могут быть полезны следующие материалы:

* [Обязательные и рекомендуемые дополнительные приобретения оборудования и материалов](Equipment/Readme.md)
* [???Инструкция по распаковке и первому подключению конструктора]()
* [???Инструкция по созданию первого проекта в CubeIDE]()
* [???Небольшой вводный курс по языку программирования С]()
* [???Rf]()
* [???Канал на YouTube c обучающими видео по различным тематикам]()
* [???Перезалив некоторых видео с канала выше на Rutube]()
* [???Публичные документы по конструктору (чертежи плат, структурные схемы, описание выводов и т.д.)]()
* [Программные библиотеки для работы с конструктором](https://gitlab.com/minisat/software/libs)


* [???Записи видео со школ спутникостроения]() [???Перезалив на Rutube]()
